**1071. – Hippocrepis multisiliquosa** L. (H. CILIATA Willd.). – Plante annuelle de 10-30 cm, glabrescente, à racine grêle ; feuilles à 3-5 paires de folioles ; fleurs jaunes, petites, pendantes, 2-5 sur des pédoncules presque aussi longs que la feuille ; //lèvre supérieure du calice à dents divariquées ; pétales à onglets saillants hors du calice ; gousses 2-5, //longues de 2-3 cm sur 3-4 mm, étalées ou réfléchies, //presque toujours hérissées-glanduleuses //et roussâtres, //creusées sur le bord d'échancrures orbiculaires presque complètement fermées, à 5-8 articles//
Lieux secs et arides du Midi : Provence, Languedoc, Roussillon ; Corse. – Région méditerranéenne de l'Europe, de l'Asie, de l'Afrique. = Avril-juin.